<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>独彩者</title>
    <link href="/2022/12/04/%E7%8B%AC%E5%BD%A9%E8%80%85/"/>
    <url>/2022/12/04/%E7%8B%AC%E5%BD%A9%E8%80%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>铺天盖地的black and white，无法用语言去表达这是一种什么样的感受。</p><p>悼念、追思与尊敬早已发自人们的内心，某人stop the country 的操作令人十分迷惑，像是在炫耀：well，everybody in this planet ，你哋睇下我D power啊，系咪好似漆黑中嘅萤火虫咁，咁鲜明，咁耀眼啊。</p><p>是是是</p><p>世间黑白，唯你独彩</p><p>由得你啦</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>浮生若梦</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>动态</tag>
      
      <tag>dailytalk</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>今宵多珍重</title>
    <link href="/2022/11/30/%E4%BB%8A%E5%AE%B5%E5%A4%9A%E7%8F%8D%E9%87%8D/"/>
    <url>/2022/11/30/%E4%BB%8A%E5%AE%B5%E5%A4%9A%E7%8F%8D%E9%87%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<br><blockquote><p>「人间没有永恒的夜晚，世界没有永恒的冬天」——艾青  </p></blockquote><br><p>一切都在加速，好的，坏的。最终往哪个方向，不得而知，但我更趋向于悲观的结果。<br><br></p><p>如果，未来是刺眼的光线，请好好享受温暖和煦的阳光，尽情拥抱世间的美好；<br><br></p><p>如果，未来是冰冷的黑夜，那就凭目光照明，向黎明行进。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>浮生若梦</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>动态</tag>
      
      <tag>dailytalk</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>流浪日记：零一</title>
    <link href="/2022/11/21/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E6%97%A5%E8%AE%B0%EF%BC%9A%E9%9B%B6%E4%B8%80/"/>
    <url>/2022/11/21/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E6%97%A5%E8%AE%B0%EF%BC%9A%E9%9B%B6%E4%B8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那是个下雨的夜晚，我撑着伞，漫无目的地走在街上。周遭只有车辆飞驰而过的轰隆声，以及把我溅得满身湿透的哗洒声，给这个世界增添了些许的滑稽。</p><p>我，就这么不停地走着，不知道走了多久。忽然，异域的音乐响起。思绪重回现实，我抬头望去，一群老姐姐，正举着伞，在雨中翩翩起舞，神采飞扬。</p><p>相较于我这个过早衰老的灵魂，她们就像是充满生命力的精灵，在雨中，在黑夜里，绽放出属于她们自己的生命力，周遭的一切都是蓬勃的生命的气息。</p><p>我不敢多看，因为这让我感到羞愧。我的年纪比她们小，心态却是比她们老，这让我十分羞愧。</p><p>我加快行走的速度，眼里却是不争气地不断地流出了眼泪。我恸哭，这些生命的精灵啊，是给我带来指引的吗？为何不让我继续沉沦，消逝于这个黑暗的世界呢？没有人回答，只能自己去寻找答案。</p><p>霍金说过：活着就有希望。（这也是我初中时期得座右铭）</p><p>如果可以，我希望在活着的时候，能够尽量多地发光发热，照亮世人。</p><p>“佛度有缘人，佛亦度众生。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>流浪日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>皇帝的新衣</title>
    <link href="/2022/11/06/%E7%9A%87%E5%B8%9D%E7%9A%84%E6%96%B0%E8%A1%A3/"/>
    <url>/2022/11/06/%E7%9A%87%E5%B8%9D%E7%9A%84%E6%96%B0%E8%A1%A3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我排着队，手机亮着有效期为twenty four hrs 的绿色的核x码。终于，作为正常人的有效期来到了时长只有24 hrs 这么一天。</p><p>我觉得自己在演一出大戏，十四亿群演中的无名。</p><p>群演不需要名字的，区分他们的是试管里面被标记过的棉签。他们只需要配合就行了。</p><p>这样的戏，every day，everywhere 都在上演着，那位对此十分满意，不时向这个星球炫耀着，虽然在大家看来他好像也没做什么。</p><p>群演们总是很沉默；有的是被带偏了，坚定追随；有的是无可奈何，默默承受；还有的是曾发出过自己微弱的声音，然后立马被碾压了，变成一条垂头丧气的老狗；还有很多很多……</p><p>这出大戏叫什么？我觉得应该叫做：</p><p>皇帝的新衣</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>动态</tag>
      
      <tag>dailytalk</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>残梦集: 零四 - 无界</title>
    <link href="/2022/09/28/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E5%9B%9B/"/>
    <url>/2022/09/28/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E5%9B%9B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>时空无涯，穿梭无界。</p></blockquote><p>脚下骑着的是童年时期的那辆摔了不知道多少次的蓝色小自行车，小车上的涂漆都已经摔的脱落，链条不知断了多少次，却依旧还是如此坚挺，一往无前。如同我把膝盖摔破了，把手肘磨没了一层皮，鲜血淋漓，却也是依旧嘻嘻哈哈地把小车扶起来，用力一登脚踏板，如风一般追着小伙伴们而去。血液里向往自由的因子瞬间沸腾，哪里还会有疼痛的感觉。</p><p>而这次在时空中的穿梭，脑海里有个声音告诉我，我正在往过去奔袭。</p><p>时空在倒流。</p><p>约莫是回到了二十几年前的某个月份。</p><p>首先映入眼帘的是一堵贴满正方形亮色瓷砖的墙，墙的中间是一扇双开的铜色大门，门上还有个类似猫眼但比猫眼大很多的正方形开口，像是在不开门的情况下，给外面的人把东西递到里面去。</p><p>“唔——汪，唔——汪……” 突然几声低沉的犬吠声在右侧响起，我侧头看去，发现是一只白毛的土狗，正对着我吠，十分的警惕，仿佛分分钟就要向我扑来。</p><p>小时候的我，十分怕狗，因为小孩子们间流传着一种说法：狗可以看到某些人看不到的东西。如果它对着你狂吠，要么它是条恶狗，要么是它看到了某些令它恐惧的东西。然而恰巧的是，幼年时期的我看到过一些现代科学无法解释的现象，经历过一些所谓的超自然现象。所以，如此一来，我就更加倾向于小孩子们的后一种说法了。虽然，童年时期总是想把我扑咬倒地的恶狗早已随他的主人逝去，但某些切身经历过的事情却也是早已被我深深地刻在脑海里。</p><p>此时此刻，你问我面对这条白毛狗的狂吠怕不怕？如果换成童年时期的我，我他妈立马撒腿就跑，连车都可以不要，只要找到有门的地方，我他妈立马进去，立马把门给锁上，管他妈是谁的家，保命要紧。而现在呢，我狠狠地盯着白毛狗，并骑着小车缓缓向它而去。白毛狗发出了呜咽的声音，像是对我示弱，但听起来，更多的是不甘。最终，它迫于我那犀利的眼神（在梦里是这么个形容法），仓皇地逃离而去。</p><p>当我逐渐靠近那扇铜色大门的时候，大门自动并且缓缓地打开了。我不紧不慢地踩着小车进到院子里。</p><p>院子里有一颗树，树叶在风里轻飘，大概是秋天到了。我看到一条小边牧正屁颠屁颠向我走来，一双水汪汪的眼睛，嘴里洋溢着笑容。走到我跟前，尾巴在不停地摇着，像是想让我摸一摸它的狗头。我怕它咬我，只是开心地对它招了招手。</p><p>而后，我抬头望去，大树后是一层裸露的红砖平房。客厅里站着一位怀孕的女人，估摸着临产期大概是要到了，正在大厅里一颠一颠地来回走动着，像是在减轻孕期的不适感。</p><p>我又往右看了下，发现一位慈眉善目的中年妇人正在扫着落叶。她应该是发现我闯了进来，却并没有呵斥，赶我出去，而是在我进来后，仔细地打量着我。</p><p>当我们四目相对的时候，她停住了手中的扫帚，向我点了点头，客气地问：</p><p>“阁下因何而来？”</p><p>我先是一愣，看着她慈祥的面容，回过神来，也对她点了点头表示礼数，不假思索地答道：</p><p>“我为见证历史而来。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>残梦集</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>梦</tag>
      
      <tag>时空穿梭</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回忆录: 零四 - 无忧岛往事</title>
    <link href="/2022/06/01/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-%E9%9B%B6%E5%9B%9B-%E6%97%A0%E5%BF%A7%E5%B2%9B%E5%BE%80%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2022/06/01/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-%E9%9B%B6%E5%9B%9B-%E6%97%A0%E5%BF%A7%E5%B2%9B%E5%BE%80%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>如果一百多年前，我没有离开无忧岛的话，就不会被无忧岛施以永生的诅咒了。<br>你问我后不后悔？<br>我不知道。我已经够老了，老得不知道如何平静地回答这个问题。<br>就让我来给你讲讲无忧岛的故事吧。</p></blockquote><h2 id="（一）"><a href="#（一）" class="headerlink" title="（一）"></a>（一）</h2><p>大概是一百三十多年前，具体已经记不清是多少年了，时间对我来说仿佛已经失去了意义，我出生于无忧岛——一个茫茫大海中渺小的岛屿。</p><p>相传在很久很久以前，据说那个时代被世人称为末法时代，为了躲避战乱，祖先们举族迁移到这个与世隔绝的小岛上。经历一代又一代的努力耕耘，族人们过上了自给自足，无忧无虑的生活。这里，堪比陶渊明笔下的桃花源。只不过小岛位于茫茫大海之中，初代便将小岛命名为无忧岛。同时，为了族民的安全，初代立下了祖训，岛上的族民，世世代代不能离开无忧岛，否则将会被无忧岛诅咒。</p><p>在我出生后不久， 岛上发生了一件怪事。某天早晨，某位岛民经过沙滩的时候，发现离岸边不远处，漂浮着一个类似大型胶囊的物体。出于好奇，他把胶囊打捞上岸，并将其带回无忧岛事务中心，询问族长应当如何处理此物。</p><p>“此物类似胶囊，但却是完全没有开关或者可以将其打开的装置，甚是怪异。你说你看到它是从海上漂浮而来？或许只有做成这样才能避免海水的侵蚀。既然打不开，那就砸开看看里面到底装的是什么。”族长身上穿着多啦B梦印花短袖，下身一条米奇短裤，脚上是岛上人手一双标配的人字拖，一手挥着蒲扇，一手抚摸着下巴若有若无的白须，围着胶囊，透过他那陈年老花镜仔细地观察并自言自语着。</p><p>“来啊，给我砸！” 族长一声令下。</p><p>“哈哈族长让我来！” 不知谁豪气地应了一声，然后举起铁榔头猛地砸了下去。</p><p>“哐当” 胶囊应声而碎。</p><p>“啊——啊——啊——” 胶囊被砸碎后，里面的液体飞溅一地，然后一阵阵清脆的婴儿哭声随之而起。</p><p>此时砸胶囊的人被吓得弹了起来，丢下手中的铁榔头，猛地后退了几步，躲到了族长身后。</p><p>族长扶了扶快要吓掉的老花镜，然后说：”怪哉，怪哉，此物竟然装的是一个婴儿。老夫平生数十年从未遇到过如此奇怪之事。“</p><p>”你且去查查岛上各户人家最近是否有添丁却未有上报的情况。“族长命令事务中心的一人道。</p><p>”报——岛上最近婴儿出生都有登记到册，并未发现此婴儿。属下猜测，此婴——并不属于无忧岛“ 那人小心翼翼地回答道。</p><p>一阵沉默，各人心里不知道在想些什么。</p><p>“大家切莫惊慌。或许，这是大海给我们的恩赐；又或许，这是大海所托，将这婴儿托付于我们，希望我们将其抚养长大。毕竟，我们无忧一族，数百年来，受大海的恩赐与馈赠无数，才有了今时今日的衣食无忧。既然他来到我们无忧岛，那我们定将其抚养长大。” 族长为了安抚众人的担忧说道。</p><p>“族长说得有道理，理应如此。”</p><p>“没错，我赞成族长的说法。”</p><p>“对对对，族长英明，我举双手赞成。” 刚刚砸胶囊的那人附和道。</p><p>“嗯，很好，看来我们岛民都是心地善良之辈，不枉祖训教导。” 族长满意地挥了挥蒲扇说。</p><p>“那么，既然他是大海所托，又是托给我们无忧岛，那就叫他无忧吧。数百年来为此一人，当称无忧，也算是不负大海所托。就这样吧，把孩子送我家，由我亲自抚养。” 族长对着众人语重心长说道。</p><p>“谨听族长所言。”</p><p>“诺”</p><p>“诺”</p><p>……</p><p>众人再次附和。</p><p>此事在族长的英明领导下，便就此过去，岛民的生活逐渐恢复平静。</p><h2 id="（二）"><a href="#（二）" class="headerlink" title="（二）"></a>（二）</h2><p>于是，我的童年里，便多了一个无忧。</p><p>无忧十分的优秀，学习能力和领悟能力十分强大。犹记得小学二年级时，我和无忧同桌。当时老师带着我们学习新的数学知识，偌大又安静的教室里，大家都在埋头苦恼地思考着，可谓是百思不得其解。而无忧却是突然一声：”我懂啦！哈哈哈！“ 便把这数学知识理解并融会贯通。我当时十分怀疑他的脑部结构和我们不太一样，不然他怎么这么快就学会了呢，此人不简单啊。</p><p>无忧除了聪明，还特别的平易近人，因此从孩童时期开始，我们就已经是非常要好的朋友。特别是小时候几乎是形影不离。只不过他是那个形，而我只能当他的影子。</p><p>小学时期，我们每天一起上学、放学，放学后一起在族长家里写作业。有时候，如果作业写完还有时间的话，我们会玩弹珠，抛石子，下象棋，看动画片。我最喜欢看麦兜，我跟我妈妈说我要去春田花花幼稚园上学，我妈妈说：食懵左啊你（原话）。而无忧则喜欢看海绵宝宝，我问他喜欢动画里面的哪一个，他说他喜欢大海，整个大海。我运用妈妈对我说的那句 ”食懵左你“ 评价他，他倒是没啥反应，对着电视看得入神。</p><p>而到了周末，我们便喜欢到处去野。</p><p>或到山林里探险，一人拿着一个棍子，静悄悄地上山。这里走走，那里看看。看到奇形怪状的石头总会跑到石头上坐一会，遇到草地总要在上面打滚一番才肯罢休离去，发现鸟窝须得爬到树上看看有没有鸟蛋。渴了喝山泉水，饿了便摘些野果来吃。</p><p>或沿着小河逆流而上，寻找河流的源头。但往往还没找到源头，我们便回家了。因为寻找河流的源头这种狗屁理由只是用来应付大人们的询问，实则是去河里玩水、摸鱼。但师出总得有名吧，总不能说我们要到河里摸鱼，要是这么说不被吊起来打一顿都不好意思说自己是亲生的了。所以我们每次外出玩耍，总会打着各种科学探索的名号，做着与其毫无半点关系的事情。而等我们水玩够了，衣服湿透了，鱼也摸得差不多了，那就差不多是时候启程回家了。大人们看到我们那么早就回来，便会笑着问：”哟，你俩找到河流的源头啦？“</p><p>”没呢，哪有那么容易找，下次继续。“</p><p>”没找到那你俩回来这么早干嘛，不还有时间吗？“</p><p>”这些小鱼小虾没多少时间了，得赶紧带回来处理一下。“ 无忧指着桶里的小鱼小虾说道。</p><p>”嗬，没想到你俩倒是挺有爱心的。嘿，也不对啊，你俩要是有爱心干嘛把人家从河里抓回来啊？“ </p><p>”抓回来吃啊，你不知道油炸这些小鱼小虾有多好吃。“ 边说边吞咽口水。</p><p>”而且得趁着它们还活着的时候，赶紧给处理干净。不然死了再处理就不好吃了。”</p><p>“嗯——” 大人发出长长的一声，里面仿佛充满了嫌弃与鄙视，然后摇摇头便走开了。</p><p>……</p><p>童年时光从懂事算起直到小学毕业，大概也就十年。虽然很短，却是充满了欢声笑语，可算得上是真正的无忧无虑。</p><h2 id="（三）"><a href="#（三）" class="headerlink" title="（三）"></a>（三）</h2><p>小学毕业以后，我们去了不同的学校，结交了不同的朋友。渐渐地，我们不再像以前那样形影不离，无话不说。或许是进入青春期后，自我意识的觉醒，使我们对其他人有了边界感或者说领地感。又或许是朋友圈子不同后，渐渐没有什么共同的话题。总之，我们之间有了距离，我们变得生疏了。</p><p>我们曾讨论过这个问题，他说就这样挺好的。“我们之间其实并没有疏远，或者说，你看到的仅仅是在空间上，我们产生距离，因此表面看起来，我们疏远了。但是在我们内心都有那么一个地方，装着我们一起度过的美好童年。你在我心里面，是我的好朋友，是我的好兄弟，是我的家人之一。而我们为什么不再像从前那样形影不离了呢？大概是人长大后，世界也跟着变大了，你要承担越来越多的责任，肩负越来越多的使命，这些事情都会不断地占据你的时间与空间，所以我们很难再像以前那样了。当然，如果哪天你需要找我帮忙，我一定义不容辞；如果哪天我需要你的帮助，你记得一定不能拒绝我，好吗？”</p><p>“好的，没问题，我们永远都是好朋友，好兄弟！”</p><h2 id="（四）"><a href="#（四）" class="headerlink" title="（四）"></a>（四）</h2><p>“明晚八点，忘忧崖见。别问为什么，到时见面说。” 无忧给我留言道。</p><p>这是要做什么呢？无忧是犯了什么事吗？无忧要准备绑架我吗？我的好奇心被强烈地勾了起来，脑内各种胡思乱想。我使劲地摇摇头，让自己不要想太多，明晚去忘忧崖就一清二楚了。</p><p>记得那晚是满月，皎洁的月光照在身上，仿佛是给皮肤铺上了一层薄薄的白霜，夹着柔柔的海风，清冷清冷的。忘忧崖上安静得出奇，除了蛐蛐声和崖后的海浪声，再没别的声响。</p><p>“无忧——无忧——我来啦！” 我压低声音，轻轻喊道。</p><p>突然，从地上探出一个脑袋，然后伸出一只手朝我招手：”这里——快过来——” 我听出来这是无忧的声音。尽管如此，我还是被吓了一跳，鸡皮疙瘩起了一身。</p><p>我轻手轻脚地走上前去，靠近一看，发现一堆土以及一个坑，而无忧就站在坑内，微笑地看着我。</p><p>”我靠，无忧，你这是自己给自己挖坑，然后往里跳吗？“ </p><p>”感谢你的到来。自己给自己挖坑吗？可以这么说吧。“</p><p>”你倒是闲的很，还有功夫给自己挖坑，说吧，有什么事？“ 我也顾不得满地的土了，随意地在坑旁坐了下来。</p><p>”最近过得怎么样呢？“</p><p>”还能怎样呢，老样子呗，洗洗低等动物的脚。有空就复复习，面面试。你过得咋样呢？“ </p><p>”你是要笑死我，还复习面试，在无忧岛上，你能跑到哪里去呢？我最近过得咋样呀？说实话，自我感觉不太好，所以今天找你来帮忙，就像以前说的，你可不能拒绝哦。“ 无忧嘴角上扬，幽幽地盯着我。</p><p>”快说。老子时间宝贵着呢。“ 我被他盯着直打冷颤，想赶紧离开忘忧崖。</p><p>”看到你旁边的铲子和土吗？拿起铲子，然后铲土把这个坑给填了。不用管我，当我不存在就好了，填完你就可以走了。“ 无忧十分冷静地说道。</p><p>”啊。。。你神经病吗，你疯了吗，你傻逼吗，还不管你，你这是让我埋了你吗，你去食屎啦，我不会做的，要填你自己填吧，老子要走了。“ 说实话，我被无忧吓到了，惊慌，不解，厌恶，愤怒的情绪涌上心头。我转身准备要走。</p><p>”你忘了我们的承诺吗？如果哪天我需要你的帮助，你一定不能拒绝我。你答应过的，你必须做到。当然，你也可以反悔，你现在也可以走。不过只要你一走，我无忧立马从这忘忧崖跳下去。而如果你留下来，慢慢地填，兴许过程中我会改变主意，从坑里出来。你好好权衡以下。“ </p><p>我上半身已转过身去，下半身正要转身迈步。听到无忧说的话，我扭过头来诧异地看着他。此时的我，整个人被拧成了一根麻花，死死地被拧着，一动也不能动。</p><p>“兄弟，有话好好说，不要冲动好不？” 我告诉自己要淡定，先把无忧稳住再说。</p><p>“我答应你，你看我现在已经拿起铲子了，你就待在坑里，别乱动好吧，我慢慢来。不过你首先得告诉我这是怎么回事，为什么要这么做，不然我下不了手。”</p><p>“嗯— 我会告诉你的。” 无忧轻轻地躺下，闭上眼睛，双手叠放在肚子上。</p><p>“这些年我一直在做着某些有关联的梦，当梦境照进现实，我已区分不了自己到底身处何方。”</p><p>“我梦到了我的爸爸妈妈。梦里，我的诞生之于他们好像并没有什么意义。相反，我的诞生是他们的桎梏，不仅改变了他们各自的人生轨迹，还给他们带来数十年的困扰与痛苦。他们之间的争吵开始变多，恶语相向，互相指责对方的不是。而慢慢地，他们之间的争吵又渐渐变少，因为他们连话都不想跟对方说了。梦里，他们就像是两堵高大的墙，而我则被紧紧地夹在中间，呼吸困难，动都动不了。这些情景反反复复地出现在梦里，就如同真实发生过一般。或许这些是我诞生以前的记忆吧，我继承了某些存在的记忆。又或许，我现在身处的其实是梦境，当我沉睡时，我才会在现实中苏醒。”</p><p>我边听，手也没有停下来，边铲起一小把土，往无忧身上抛去。</p><p>“还有一件事是，我恋爱了。我爱上了梦中的女孩。她有着披肩的褪色头发，一双好看的双眼皮大眼睛，洁白的牙齿，修长的手指，比我的长，还有肉肉的小肚子，或许现在已经减掉了。我喜欢和她脸贴着脸，喜欢和她拥抱，喜欢和她接吻，这样我就能感受到她的气息，我喜欢她的气息。我喜欢她的样子，每天早上醒来后脑海里映入的便是她的模样，而在梦里我总会在她醒来以前，好好地看看她，把她的样子真切地记录到脑子里面。我喜欢她的声音，尤其是在喊我名字的时候，梦里好像我不叫无忧，叫其他什么名字忘记了；当她用略带幼稚的声音说话的时候，真是想紧紧地抱着她，然后啵啵啵亲个不停。我喜欢她吃到好吃的东西时，可爱地摇头晃脑的样子，整个世界也变得更可爱了一点呢。我喜欢和她聊天，因为我觉得她有种让人心安的力量，温温柔柔的，却又能抚人心平，我一直在寻找我的精神故乡，我觉得在她那里我找到了，此心安处是吾乡。我喜欢把手放在她的小肚子上，又或者牵着她的手，和她相拥入眠，这样当她在夜里做恶梦的时候，虽然我不能梦里的梦里与她同在，但我可以在梦里给她安全感，无论发生什么，我都会在她身边。我喜欢给她拍照，即使她说她不喜欢拍照，但我也要把她的美给拍下来，她的美是天下无双的。我也喜欢她那总是突如其来的小情绪，有时候很难哄，不过当她的情绪由阴转晴的时候，我便觉得值得，我不想看她沉溺在自己的坏情绪中，她应该天天开心。”</p><p>“那你不是也挺幸福的吗？” 我插了一句。</p><p>“是啊，曾经是的。可是后来，我把这么好的女孩给弄丢了。有时候你越想握住爱情，你就越握不住，反而可能会失去得更快。”</p><p>“可你这些都是梦啊，你要分清现实与梦境。”</p><p>“我曾经也尝试过这么认为，可随着梦境越来越深入，当梦境照进现实，我觉得我是在真真切切地经历着这一切。从拥有到失去，从诞生到唾弃。我感到这一切就如真实事件般发生在我身上。”</p><p>“那你也不要灰心啊，振作起来，你还有我们呢，无忧岛可以帮你。”</p><p>“我尝试振作过，我也从自我构筑的牢笼里逃出来了。我看了心理学的书，祈求通过书本摄取力量让自己内心变得更加强大。我寻找先知尼采的帮助，我成为了存在主义的信徒，我决心要成为我的存在，那些打不倒我的将使我更加强大。可是啊，我没有那么多的力量支撑我继续走下去，当我的力量耗尽之时，我发现一切都变得毫无意义。变得强大有什么意义吗？成为存在主义信徒有什么意义吗？继续往前走有什么意义吗？我落入了虚无主义的陷阱之中，一切终将化作虚无，此时此刻的你我又有什么意义呢？于是，我终日以泪洗脸，以酒入眠，在梦境与现实中痛苦地游走着。我知道你们不希望我变成这副样子，但我已无力自救了，时间对我来说就像是噩梦，所以今天我请你来，恳求你将我终结。”</p><p>“无忧，我体会不到你内心的感受，但我知道你一定很痛苦，你不要放弃啊，你还有我们，我们可以帮你的。我们帮你请心理医生，我们给你介绍其他女孩子，族长也是一直对你视如己出的，你看，你看，你还有我们啊——” 我流着泪颤抖地对无忧说。</p><p>“谢谢你，谢谢你们。不用请心理医生啦，也不用介绍别的女孩子，我不缺爱呢，心中的人儿很难忘呐，任她们多漂亮，都不及她一分矜贵。对了，帮我跟族长说声抱歉，我有愧他的养育之恩。来吧，无心，最后一把土了，把它盖到我的脸上。”</p><p>我擦了擦泪水与鼻涕，”你确定吗？你莫要后悔！“</p><p>无忧全身上下除了脸没被覆盖，其余都已被土覆盖了。无忧没有答我，只是静静地瞪着圆月，然后泪水顺着眼角缓缓地流淌而出。泪水越流越多，仿佛要将无忧身上的泥土冲刷干净一般。无忧眼里的泪水没有停止的意思，越来越多的泪水涌出，化作一泻汪洋，将无忧身上的每一个角落都洗涤了一遍。接着这片泪水汪洋把无忧卷了起来，似是要将他卷进忘忧崖下那无垠的大海。</p><p>“无忧——” 我跑上前去想把无忧拦下来。</p><p>无忧此时立了起来，转过头来，闭着眼睛对我说：”无心，虽然人们都说你没有心，但此刻我闭着眼睛，却能清楚地看到你的心——赤子之心，你要保护好它。以后你也不要叫无心了，就叫无情吧。对了，我想要你离开无忧岛，帮我看看外面的世界，如果可以，帮我找到她。“</p><p>”你这是擅自替别人做决定，我不答应的话你能拿我怎么样。而且离开无忧岛是要被诅咒的，我才不要。“ 我有些生气道。</p><p>”你会的。后会无期了，你多保重。“ 说完无忧便随着汪洋融入了忘忧崖下的那片大海。无忧来自大海，最终也归于大海，有来处，也有归处。</p><p>我瘫坐在地上，我回想刚刚发生的一切，觉得不可思议，但却又觉得是情理之中。一时之间脑袋嗡嗡作响，乱成一团。</p><p>我记得小时候他跟我说过，他喜欢大海。后来我问为什么，他说因为大海很大。我笑他，大海当然大啦，不然怎么叫做大海。</p><p>“也正是因为大海很大，所以它可以包容一切，我喜欢它那种包容的力量。你可以跟大海分享欢乐的时光，你可以跟大海诉说伤心的往事，它就在那里安静地听着。你仔细听听那沙沙的海浪声呀，开心的时候，是大海在给你喝彩鼓掌；伤心的时候，那是大海在轻轻拍拍你的头，给你抚慰。”</p><p>今夜，他拥抱了大海，他终于也被大海包容，他成为了大海。</p><h2 id="（五）"><a href="#（五）" class="headerlink" title="（五）"></a>（五）</h2><p>”无心，你走吧，离开无忧岛。“ </p><p>”族长？族长你怎么会在这里？刚才发生的一切你都看到了吗？为什么你不救救无忧？为什么你要放任无忧离开？还有你为什么要赶我走？“ 我十分诧异原来族长也在此地，而且可能还看到了所发生的一切。</p><p>”我给无忧算了一卦——逆位死神。无忧并没有死，但却也没有活着，他于此时此刻此地成为了天地间的永恒存在。“</p><p>”至于为什么让你离开无忧岛，无心，这是你的使命，你是要去完成的。离开无忧岛后，就不要用无忧岛的名字了。方才无忧给你取了无情是吧，哈哈哈，痴儿啊痴儿。“</p><p>几天以后，我收拾了自己和无忧的东西，我发现无忧的日志本上写着一些话，总结起来就三个字：“我爱你”</p><p>我是在深夜时分离开无忧岛的，送行的只有族长一人。我坐在木船上，看着无忧岛离我越来越远。</p><h2 id="（六）"><a href="#（六）" class="headerlink" title="（六）"></a>（六）</h2><p>如今算算，我离开无忧岛已有一百余年了，曾经认识我的人们总是笑称我为“老不死”，而现在已经没有人认识我了。</p><p>是啊，我到底为了什么活这么久呢？</p><p>还有一件事，我入世百余年，世人皆知我叫无情，却从未问起我姓甚。其实，我坐着木船离开无忧岛的那个晚上，我就给自己取了个姓，姓莫。</p><h2 id="（附录-无忧的日志）"><a href="#（附录-无忧的日志）" class="headerlink" title="（附录 - 无忧的日志）"></a>（附录 - 无忧的日志）</h2><figure class="highlight excel"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br><span class="line">25</span><br><span class="line">26</span><br><span class="line">27</span><br><span class="line">28</span><br><span class="line">29</span><br><span class="line">30</span><br><span class="line">31</span><br><span class="line">32</span><br><span class="line">33</span><br><span class="line">34</span><br><span class="line">35</span><br><span class="line">36</span><br><span class="line">37</span><br><span class="line">38</span><br><span class="line">39</span><br><span class="line">40</span><br><span class="line">41</span><br><span class="line">42</span><br><span class="line">43</span><br><span class="line">44</span><br><span class="line">45</span><br><span class="line">46</span><br><span class="line">47</span><br><span class="line">48</span><br><span class="line">49</span><br><span class="line">50</span><br><span class="line">51</span><br><span class="line">52</span><br><span class="line">53</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs excel">你说世间什么最难得，徒手摘星？爱而不得？都不是。而是世人万千，再难遇你。<br>你说人山人海边走边爱，怕什么孤独；我说人潮汹涌都不是你，不想要将就。<br><br>这个世界只有一种乡愁，就是你不在身边的时候。<br><br>加油，风雨兼程，成为像你一样优秀的人儿。不要再留遗憾了。<br><br>In case I don&#x27;<span class="hljs-built_in">t</span> see you，good afternoon，good evening <span class="hljs-built_in">and</span> good night.<br><br>期望在更广阔的世界与你相遇，日后站在那高处会心笑。<br><br>今夜的月色很美。<br><br>跟你在一起的时光全部都很耀眼，因为天气很好，因为天气不好，因为天气刚刚好，每一天，都很美好。<br><br>我的城市淅淅沥沥的下起了雨。<br>  <br><br>两千多公里的距离，风儿大概也要吹一会才到吧。<br>可以的话，能否把我的思念也捎带上？  <br>每个落日黄昏时分，<br>每个夜深人静时分，<br>每个半夜梦醒时分，<br>我的思念从心里溢满而出<br>”想见你 只想见你 未来过去 我只想见你，<br>穿越了 千个万个 时间线里 人海里相依”<br>我的宝贝，我想你了<br><br>列车在驰骋<br>我透过车窗看着你的眼睛<br>渐渐看不清你远去的身影<br>相聚一百个温暖<br>别离十万个思念<br>夜里你不在身边<br>我抱着手机入眠<br>不想错过你的每一条消息<br><br>祈求每晚与你分享这美丽人生，平平淡淡之中抱你双手都兴奋。<br><br>银河上华丽邂逅，衣角沾满了星斗。<br><br>夜里醒来发现你不在身边的时候，变得愈加想念。<br>This <span class="hljs-built_in">time</span> this <span class="hljs-built_in">hour</span>，I wish you were here<br>前几天还嘴硬说：过几天就能见到的啦。当分别的时候，才知道自己是这么的不舍。<br>即使知道心里有想念的人是值得开心的事情，但还是止不住的想啊。<br>想起你的样子，想起你喊我笨蛋钧辉的可爱声音，想起你的笑容，想要抱紧你，想要亲你，<br>想要摸摸你的肚子，想要和你一起拥抱入眠，想要和你一起把todo list 一件一件地完成，想要和你一起去到金禧<br>我爱你，宝贝，爱你爱到脚趾尾<br>愿我们可以不离不弃，一起走到下个世纪<br>我们万岁<br><br>若问世界谁无双，会令昨天明天也闪亮，定时答你从无双。<br>一世庆祝 整个地球上，亿个背影但和你碰上，想说你知整个地球上，无人可使我更想奔向。<br></code></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>回忆录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>浮生若梦</tag>
      
      <tag>往事如烟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>残梦集: 零三 - 战火</title>
    <link href="/2022/05/23/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%B8%89/"/>
    <url>/2022/05/23/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%B8%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>凌晨两点五十八分，我从梦中惊醒。</p><h3 id="入梦"><a href="#入梦" class="headerlink" title="入梦"></a>入梦</h3><p>深夜，我坐在大院子的石阶上。夜阑有星，轻风徐徐，四周的灯火早已熄灭，巷道里也只有寥寥几人在走动。天大概是倦了，世界也大概是困了，一切仿佛都在这黑暗的静谧中慢慢睡去。</p><p>我抬头观星。天幕中忽然出现一个排列成圆形的战斗机群，而后又不断变换着的阵型：圆形、矩阵……像是在进行飞行特技表演，看得让人激动，威风飒飒。</p><p>机群最后的一个形态像是一支箭，当完成阵型变换后，机群调整了飞行方向，直直地往大地俯冲。</p><p>越来越近， 越来越近。我看得清楚，蓝白红相间的机身，像是小时候电视上的超人那般，从天而降，拯救人类。机群正在往我的位置俯冲而来，是来消灭我的吗？我想努力看清楚自己，但无论我怎么尝试，我都无法看到自己一分。</p><p>机群越来越近，战机引擎的巨大轰鸣声在耳内轰轰作响，连着大脑也震了起来。</p><p>“轰轰轰——轰轰轰——轰轰轰”</p><p>眼看机群快要着地的时候，机群迅速调整了飞行方向，平行地贴着低矮的房子低飞了起来。而后又再次调整飞行方向，直冲云霄，有鹰击长空，谁与争锋之势。那一刻自豪的感觉溢满而出，心生感叹：能看到这样壮观的场面，真是幸运呐！</p><p>此时不知从哪里传来一声：“快看微博热搜“。瞬间脑内出现了”民族“二字，接着连起来的是”民族存亡之际“这几个字。我猛地回头仰望机群飞行的方向。不再有鹰击长空，不再有穿云掠海，而是两个机群正在真枪实弹地较量。天空乱作一团，满天的战机看似是无头苍蝇般乱飞，但我知道，那是摆脱与寻找机会攻击敌机。</p><p>很快，高空中慢慢开始出现了零星的火光——有战机被击中了；接着，越来越多的火光，大片大片的火光点亮整个夜空。看不清楚燃烧的战机是敌是我，它们正急速地往地面坠落；同时往地面落下的，还有无数的炮弹。</p><p>地面在燃烧，房子被轰炸的残渣到处飞溅，人们四处仓惶逃散。我站在石阶上，清楚地看到人们逃散时的各种表情，但我听不到了。男人们张大嘴急促地喊着什么，女人们张大嘴无措地像是在尖叫，孩童们张大嘴无助地啼哭，眼前发生的一幕幕给我的感觉就像是彩色默剧。</p><p>家在哪里？你又在哪里？</p><p>”该死——该死——该死“，我边逃跑边狠狠地拍打着脑袋，努力在回忆。我得去找你。</p><p>前面的巷口被炸掉了，我掉头折返回来。不知何时你就这样出现在我身边，我牵着你，不停地躲避着那漫天的炮火。眼看这里就要被炸掉了，立马逃到别处去，不停地躲啊躲，而且还要躲避地面的生化兵。</p><p>地上的人只要被敌人的某种光波射中，就会变成无意识的生化兵，凶猛无比。</p><p>某一幕我牵着你逃跑，眼看有个生化兵伸手快要抓到你了，我用力将你一甩，然后借用反冲的力量，一脚把生化兵给踢飞了。</p><p>我嫌你走得慢，于是把你背了起来，在漫天烽火中，彻夜地逃，也不知道要逃往哪里，但这样至少我们能同生共死。</p><p>逃跑的路上，遇到了流氓劫匪，想要敲诈勒索，我气不过，用手抠那人的眼睛，却发现完全没有效果。</p><p>而后惊醒。</p><h3 id="梦醒"><a href="#梦醒" class="headerlink" title="梦醒"></a>梦醒</h3><p>02:58，睡了快两小时。我侧身用手探了探身旁，想起你早已不在身边了。</p><p>我伸手抹干眼泪，又抹了抹头上的冷汗。虽然是个梦，但却是如此逼真。战机的轰鸣声清清楚楚地在脑内震动着，还有那些战机坠落的场景，那些炮弹轰炸的场景，手无寸铁的人们四处逃散的场景，背着你不断变换地方逃跑躲避的场景，真真切切地经历了一遍战争。</p><p>躺在床上，我想，假如，假如真的某一天战争爆发，我是否有能力在乱世中保护家人周全，而不是像梦里那样无目的地到处逃？如果战争在明天爆发，那我得到的是一个否定的答案。我的心在颤抖。但现在我还有时间，还得再加把劲，再拼拼命，守护好生命里那些珍贵的人们。</p><p>虽然是个梦，但只要一想起，我背着你，在漫天的飞弹，满城的炮火中，彻夜地逃难，我就想哭。</p><p>愿世界和平。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>残梦集</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>梦</tag>
      
      <tag>战与火</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回忆录: 零三 - 无题</title>
    <link href="/2022/05/07/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-%E9%9B%B6%E4%B8%89-%E6%97%A0%E9%A2%98/"/>
    <url>/2022/05/07/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-%E9%9B%B6%E4%B8%89-%E6%97%A0%E9%A2%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天看到一则新闻：广东5月起生育子女无须再审批。想来觉得十分可笑。</p><p>2、3岁的时候，计生办和派出所的人像x匪般一拨接一拨在村子里扫荡，为的是看看谁家超生了，然后把女人统统抓进去，等家属交钱赎人。</p><p>我阿姨生了3个，没来得及躲起来，从家里被拉了出来，连拉带拽地。临到车门，阿姨死活不肯上车，把手撑在车窗上，任他们如何粗暴地推搡，动也不动。</p><p>我和母亲站在路旁，小小的我躲在母亲身后，抱着母亲的大腿，探出头默默地看着这一切。</p><p>阿姨手扶着车窗，红着眼睛，声嘶力竭地跟他们理论。而他们怎么会管你呢，只管你上车了就行了，大声地呵斥的同时，不断想要把阿姨推进车里。在我看来，他们就像是一群从地狱里爬出来的恶鬼，身上的制服只是他们的伪装。他们唯一要做的，就是将这些手无寸铁的人们搞得家破人亡。我想到我的母亲，要是母亲某一天也被抓走的话，我该怎么办呢？脑中满是恐惧，我紧紧地拽着母亲的衣服，生怕母亲也被他们抓去。</p><p>女子本弱，为母则刚。阿姨矮小的身躯竟和这群制服恶鬼僵持了很久，然而，终究是力量悬殊，阿姨没能逃脱被粗暴地塞进车子里的结局。一时间，女人们的哭喊声，恶鬼们刺耳的呵斥声，路人们的唾骂声，充斥在那个夏天炎热的午后。</p><p>等把人都抓齐了，停靠在路边的一排车子启动，扬长而去。伴随着车子离开的，还有那一阵阵呜呜的警笛声，仿佛是在宣告胜利一般。我听在耳内，只觉得像一阵阵的呜咽声，不知道是在为谁而哭。</p><p>多年以后，村子里多了一块巨幅标语：少生优生，幸福一生。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>回忆录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>浮生若梦</tag>
      
      <tag>往事如烟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>残梦集: 零二 - 牢笼</title>
    <link href="/2022/04/16/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%BA%8C/"/>
    <url>/2022/04/16/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%BA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>深夜醒来，醒在昏暗的初二八宿舍里。</p><p>同床室友金明在酣睡着。</p><p>鼻子又开始塞了，我不安分地翻睡着。可是，并没有什么卵用，左边塞完右边塞，没有一点两边都通畅的感觉。</p><p>听说最近有坏孩子深夜潜入别的宿舍，勒索钱财。</p><p>我小心翼翼地半睁开左眼，悄悄地望向窗外。那扇摇摇欲坠的窗，只要稍稍用力便能破开的窗。</p><p>有两双眼睛正在静静地观察着宿舍内部，它们的主人面露微笑，随时准备破窗而入。</p><p>我猛地睁开双眼，将两人看得清楚，似曾相识的两人。</p><p>“陈东和陈龙” 我心里惊呼。“他们是坏孩子吗？他们什么时候变成坏孩子的？要起来赶他们走吗？还是装睡装作不知道？“</p><p>还没等我下决定，陈龙已先一步破窗潜入宿舍，没有发出一点声响。</p><p>我猛地弹起，抓起不知从哪里来的晾衣杆，往陈龙刺去。然而终究是晾衣杆，即使是刺往陈龙的心脏位置，却是起不了什么作用。陈龙瘫坐在床上，静静地看着我，依旧是面露微笑，没有发出一点声响。</p><p>陈东不知道在什么时候已潜入宿舍，此刻就站在我面前。我惊慌失措，大声呼喊着：快起来，有人潜入宿舍了，快起来啊。然而，没有人回应，也没有人起来。我回头望去，曾经住满32人的宿舍里，现在只剩下我和陈东陈龙三人。</p><p>头皮发麻，没有援助，没有办法了，不知道哪里来的勇气。我一把抓住陈东，把他塞进桶里，飞奔地往厕所走去，然后打开水龙头，任由水流往陈东头上冲去。</p><p>”你们想做什么，是不是想要勒索，还敢不敢“ 我颤抖地质问着。</p><p>然而，没有任何答复。陈东面露微笑，双眼静静地凝视着我。</p><p>这一切发生得毫无预兆，丝毫不合情理。我感觉我要疯掉了，我丢下手中的桶，破门而出，我要逃离这个诡异的地方。</p><p>于是，我拼了命的往外跑，跑啊跑，不知跑了多久，好像终于逃出来了。</p><p>我停了下来，回头看了看。那是个偌大的监狱，一栋栋楼高耸入云，即使用放大镜也看不清楚监狱的细节。</p><p>”那就是我拼命逃出来的地方么，我刚才好像是在那个地方的最深处最底层最阴暗的牢房呆着。”</p><p>不敢多想，转身继续前行。</p><p>天，依旧是灰暗阴沉的，路上没有行人和车辆。</p><p>我该去往何方呢？</p><p>惊醒。</p><p>还好，只是一个梦。我伸手抹了抹头上的虚汗，心里想的是不知现在是凌晨几点了。应该快天亮了吧？</p><p>抬起左手，手表亮起，02:57分。</p><p>有些失望，好像已经失眠一星期了，今天却是那么早醒来。</p><p>我细细思索着这个梦境，我想，或许，之前一直都活在自我构建的牢笼里，不愿让人靠近。只要有人试图入侵这个牢笼，我便会倾尽全力将他们消灭掉，然后我一个人静静地呆着。</p><p>我是不是应该感激潜意识里的那个我？是他让我逃出这个牢笼。犹记得，当初学会游泳，也是在梦里学会的。那时候我置身于一片苍茫的水域中，不知所措。他告诉我，不要害怕，试着与水融为一体，去感受水流。于是，我慢慢放松，想象着我自己是这水里的一部分，然后凭着从电视上看到的模糊的自由泳划水记忆，我漂浮了起来，并慢慢向远方游去。后来，我第一次下到海里，扑腾扑腾地呛着水，突然想起梦里他对我说的话。我放松身体，感受水流，把自己当做是这海的一部分，与大海融为一体，渐渐地，我游了起来。</p><p>如今回到现实世界，天，也是如梦里那般阴沉沉的，这个世界有点像是要往糟糕的方向发展。但此刻我知道，无论这个世界变得怎么样，我依然是要往前走的，我是可以变得越来越好的。</p><p>感谢。</p><h3 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h3><p>走出牢笼之后，依旧是在失眠，好像睡眠是被偷走了一般，又仿佛是应了“眠空”这两个字。</p><p>关于牢笼，我想，那可能是个回忆的牢笼，那里充满了幻想与执念。幻想着她从没有离开，幻想我们依旧如从前一般，幻想或许我们会在某一天会和好如初。而执念，则是我一直执着于过往，执着于那些曾经的美好点滴，执着于如果当初我怎样做，执着于如果我不应该做哪些事情。我好像一直都没有完全接受，一直都还没有放下。这就导致置身于牢笼中的我，时常在晚上，情绪面临着巨大的波动，可以某些事情开心不已，也可能因为某些事情终日郁郁寡欢，沉溺于酒精的麻醉中。</p><p>如今走出牢笼，心态平和了许多，回头望去。发现接受与不接受，放下与放不下，其实没那么重要，昨天已成定局，谁也没法让时光倒流，昨天，已然是一段历史。在未来的某一刻，再翻起着回忆的诗篇，或许会是另一番感受。而重要的是，我得去梳理自己，梳理人生，看看自己还缺乏什么（发现我巨缺钱哈哈哈），还有哪些方面是要继续努力和学习的，还有哪里是可以变得更强更好的，还要看看年少时立下的梦，是否要继续追呢。总而言之，得想想如何让自己变得比现在好，如何在这变幻无常的世界里，找到自己的立足之地。</p><p>村上春树在《挪威的森林》里有句话：”相逢的人会再相逢“，希望在再次相逢的时候，遇见更好的我们。倘若不会再相逢的话，那就当作是遇见更好的自己，感恩相遇，感恩在一起的日子。也引用《楚门的世界》里楚门说的：”假若以后不能再遇见你，祝你早安、午安、晚安“。</p><blockquote><p>In case I don’t see you，good afternoon，good evening and good night.</p></blockquote><p>献给挚爱的你，也献给自己。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>残梦集</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>梦</tag>
      
      <tag>牢笼</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回忆录: 零二 - 梅姐</title>
    <link href="/2022/03/18/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-%E9%9B%B6%E4%BA%8C-%E6%A2%85%E5%A7%90/"/>
    <url>/2022/03/18/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-%E9%9B%B6%E4%BA%8C-%E6%A2%85%E5%A7%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>过去十年没有爱情的甜与蜜，只有生活的辛与酸。<br>– 梅姐朋友圈签名</p></blockquote><p>记忆深处，关于梅姐的记忆，要从蹒跚学步那会说起。</p><p>那天应许是黄昏时分，十字路口内，梅姐抓着我的双臂，然后放开，喊我往波仔哥那边走去。我咿咿呀呀的兴奋又颤抖地用着小小的身体，踉踉跄跄地往波仔哥怀里奔去。我一把扑进波仔哥的怀里，波仔哥把我抱起来，举得高高的。落日余晖竟也有些刺眼，那圣洁的光芒照耀在我们三人的身上，耳边响起梅姐和波仔哥满心喜悦的笑声。</p><p>时间线：</p><p>【杀猪往事】</p><p>【梅姐的巧克力】</p><p>【独自站在三楼的梅姐】</p><p>【梅姐的信】</p><p>【门前的菜园子】夏天的风把香蕉树吹得沙沙作响，我与梅姐坐在园子边上，静静地看着、听着。多年以后的夏天，我与父亲坐在客厅里，静静地看着窗外的远山。</p><p>【梅姐嫁人】</p><p>【梅姐喜得贵子】</p><p>【与梅姐打麻将】</p><p>【梅姐的笑容】</p><p>to be continue</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>回忆录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>浮生若梦</tag>
      
      <tag>往事如烟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回忆录: 零一 - 烈焰</title>
    <link href="/2022/03/17/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-%E9%9B%B6%E4%B8%80-%E7%83%88%E7%84%B0/"/>
    <url>/2022/03/17/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-%E9%9B%B6%E4%B8%80-%E7%83%88%E7%84%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我的肉体苟且尚存于世，我的灵魂已被焚烧殆尽。</p></blockquote><p>我曾天真地以为，即便是天塌下来，也能当被子盖，平静地面对。即便是再绝望的时刻，只要平静地接受，让绝望将我彻彻底底地击碎，而后我再将自己的碎片拾起，一点一点地拼接起来，我便将再次重生。即使不再完整，但那些拼接的痕迹，让我往后无所畏惧。可是，我太天真了。当信念崩塌，所有的一切都被烧成灰烬，什么也不会留下。</p><p>父亲打电话给我，电话那头，他抽搐着。他说，母亲把家里的围墙拆了，他的心很痛。他说，母亲总是那么迷信，总是那么相信旁人所说，一点也不相信他。他说，你无论怎样都好，找个阿猫阿狗也好，找坨狗屎也罢，赶紧结婚，让母亲不要再为那些迷信的事情折腾个没完，不要害了他。他说了很多，但我的脑子已经装不下，里面全都是狗屎，还有我害了他。</p><p>我打电话给母亲。母亲说，她所做的一切都是为了这个家，而父亲总是这样整她，折磨她，她受够了。今天，无论父亲如何，她都要继续拆。她说，她的心淡了，这三十年来，跟着父亲，没有几天是过得开心的。旁人说母亲过得多好，但内里的辛酸只有她自己知道。她说，这三十年来，完全是看在我，完全是想要照顾我，尽到一个母亲的责任，所以她才会留下来。她说，如果当初狠心离开，现在就算没有十分开心，也有八分如意。她说，她心淡了，以后无论做什么都不要怪她。</p><p>我打电话给父亲。父亲说他有时候急了，说话比较冲。接着开始说起母亲的种种。他没有向我道歉，我心里不断对自己说，我不能跟狗屎混为一谈，我不会与狗屎为伍，我不会与狗屎共度一生，我没有害他。</p><p>这几年，父母亲渐渐老去，他们之间的冲突也渐渐变少，相处看起来变得和睦融洽。反而是日渐长大的我和他们因为观念上的差异常有拌嘴冲突。这种时候，父亲总会耐心地开导我，让我好好说话，跟我说时代不同的人，观念上难免会有差异，你很难抹去这种时代在人身上留下的烙印。于是我慢慢去了解他们的过往，细细倾听他们诉说时代的经历，慢慢学会理解他们，也慢慢让自己变得平和。即便有时冲突在所难免，也慢慢学会先思考，然后通过另外的方式把自己的想法或平和或幽默地说出来，不再是一言不合便吵起来。</p><p>我以为我这样做便能让家庭关系变得融洽，让这个家更有家的气息，让这个家更有家的样子。我以为他们随着年月逝去也逐渐放下对彼此的成见，好好生活，好好过日子，不再吵架。我以为我的家会越来越幸福美满，即便没有大富大贵，日子也能过得有滋有味，让旁人羡慕。可惜，都是我以为而已。</p><p>我听着他们数落对方的不是，曾今相爱的两人，如今却去到如此的境地。我的嘴唇在抽搐，我的血液停止了流动，我的胃仿佛有熔浆在翻滚，我的心仿佛被刀不断地刺进拔出，我的脑子仿佛被万蚁啃噬，我的骨髓在迅速结冰，我的眼里已流不出眼泪。我只能想到一个原因，那就是我。一切皆因我的诞生而起，我是个罪人吧。</p><p>我仅存的信仰不允许我进行自我了结，我也没有勇气那样做，我怕死，怕得很。我只能让我的灵魂替我死一次，然后带着这麻木无用的躯体苟且存活于世，当个懦夫。</p><p>我将用我余下的生命，努力再努力，希望能让你们的生活过得开心点吧，以弥补我诞生到这个世界后给你们带来的痛苦。对不起，真的对不起，我的诞生，不仅彻底地改变了你们各自的人生轨迹，还给你们的人生带来这么多的困扰与痛苦。</p><p>如果有下辈子的话，不要再让我做人了，就让我堕入无间地狱，替你们承受下一辈子的苦痛吧，就当做是对这辈子养育恩情的偿还。</p><p>我会永远记住这一天。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>回忆录</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>浮生若梦</tag>
      
      <tag>往事如烟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>残梦集: 零一 - 无暇赴死</title>
    <link href="/2022/01/15/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%B8%80/"/>
    <url>/2022/01/15/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%B8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我被宣判了死刑。</p><p>我手里拿着死亡宣告册，上面写着：</p><p>”死亡 </p><p>替代死亡”</p><p>我内心慌乱不已，为什么此时此刻会被宣告死刑了？而且，为什么是这两个罪名？特别是“替代死亡”，难道曾经起死回生过？</p><p>不解。但内心好像默默接受了这个结果。</p><p>人呐，终究难逃一死，只是时间的问题。此刻，或许就是死亡降临的时刻。</p><p>我站在类似金字塔的建筑地下。</p><p>天好像快亮了，要登顶看下日出吗？内心在问着自己。</p><p>不了吧，我深呼了口气，我接受这个结果。</p><p>我拿着死亡宣告册，排着队。前面尽是各种各样原因排着队的人们，有说有笑着。</p><p>他们也是排着队等待死亡吗？</p><p>不知不觉，队伍慢慢变短，我发现，竟然来到了小学建筑的三楼，而队伍的尽头竟是那个曾经折磨了我几年的图书室，或许这就是冥冥中自有注定吧，我心里想着。（关于图书室的故事，后续有空再写写，孩童时期经历的种种超自然现象，让我变成了一个有神论者）</p><p>很快，我进到了图书室。和原来的布置不一样，进去以后，发现是个宽敞的地方。里面的空间十分的宽敞，像个偌大的课室，但却是整齐的摆着几张病床。一男一女在里面忙碌着。男的就站在我面前，而女的则是在整理各种资料。</p><p>“你想好了吗？” 男的问我。</p><p>“我想好了吗？”我内心问着自己。“在梦里死去的话，现实中是否也会死去？“我问着自己。我忽然知道，这是一个梦，但却是不确定梦里死去的话，现实中的我是否也会跟着死去。</p><p>或许会吧，我好像接受了这个死亡宣判。</p><p>“嗯” 我回答。</p><p>“填下这张表”，男的递给我一张表。然后他问我，“都交代好了吗？“</p><p>我疑惑，”交代什么？“</p><p>”交代后事，比如房租的事情，后续的房租交给谁，后续的工作交给谁？“ 男的说。</p><p>没有， 这些事情从我接受这个结果还没来得及去想。房租一次性交给她吗？不行，很容易就能猜得出来我要离开这个世界了。交给啊毅让他帮我转交吗？显然这是不合理的，太麻烦了，也不行。无论哪种方式，最后都会有很多人知道我已经离开了，显然，这是件十分麻烦的事情。</p><p>该怎么办呢？好像没有一个很好的解决方法。我没办法填下这张表。</p><p>这时候，女的正给另一个人进行注射死亡。那人躺在床上，插着气管。女的对那人说：</p><p>”好了，现在你不要动，也不要拔气管，一会就解脱了。”</p><p>我近距离地看着。我看到那人在挣扎着，开始把气管拔了下来，关掉气阀。</p><p>我想，没人能判决我死亡，没人能决定我死亡。我不应该在此时此刻死去，还有很多事情等着我去完成。</p><p>我决定醒来。</p><p>我睁开双眼，光明从窗帘的缝隙中透进房间。</p><p>7：50分，我看了下手表。</p><p>醒来后，我十分诧异，为什么自己一度会接受这个判决。</p><p>不应该。这绝不是我该做的决定。不应该通过终结生命去终结痛苦，这样只会给爱你的人带来无尽的痛苦，只会把关心你的人卷入无尽的深渊。幸好，房租这个事情，让我幡然醒悟，把我敲醒，把我从死亡的边缘拉了回来。</p><h3 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h3><p>这个是二零二二年一月十四号做的一个清晰的梦，甚至在梦里我都知道这是一个梦，我觉得十分有必要把这些奇奇怪怪的梦给记录下来。</p><p>生活或许很苦，但还有很多事情等着我去完成，还有梦想等着我去实现，不应该因为痛苦就放弃自己，不应该通过终结生命去终结痛苦，要找出痛苦的根源，然后去解决就好了。死亡是一件终将降临的事情，但绝不应该是以这样的方式。</p><p>加油。要好好体验这个美好的世界。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>残梦集</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>梦</tag>
      
      <tag>生存</tag>
      
      <tag>死亡</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
