<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>残梦集: 零四 - 无界</title>
    <link href="/2022/12/04/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E5%9B%9B/"/>
    <url>/2022/12/04/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E5%9B%9B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>时空无涯，穿梭无界。</p></blockquote><p>脚下骑着的是童年时期的那辆摔了不知道多少次的蓝色小自行车，小车上的涂漆都已经摔的脱落，链条不知断了多少次，却依旧还是如此坚挺，一往无前。如同我把膝盖摔破了，把手肘磨没了一层皮，鲜血淋漓，却也是依旧嘻嘻哈哈地把小车扶起来，用力一登脚踏板，如风一般追着小伙伴们而去。血液里向往自由的因子瞬间沸腾，哪里还会有疼痛的感觉。</p><p>而这次在时空中的穿梭，脑海里有个声音告诉我，我正在往过去奔袭。</p><p>时空在倒流。</p><p>约莫是回到了二十几年前的某个月份。</p><p>首先映入眼帘的是一堵贴满正方形亮色瓷砖的墙，墙的中间是一扇双开的铜色大门，门上还有个类似猫眼但比猫眼大很多的正方形开口，像是在不开门的情况下，给外面的人把东西递到里面去。</p><p>“唔——汪，唔——汪……” 突然几声低沉的犬吠声在右侧响起，我侧头看去，发现是一只白毛的土狗，正对着我吠，十分的警惕，仿佛分分钟就要向我扑来。</p><p>小时候的我，十分怕狗，因为小孩子们间流传着一种说法：狗可以看到某些人看不到的东西。如果它对着你狂吠，要么它是条恶狗，要么是它看到了某些令它恐惧的东西。然而恰巧的是，幼年时期的我看到过一些现代科学无法解释的现象，经历过一些所谓的超自然现象。所以，如此一来，我就更加倾向于小孩子们的后一种说法了。虽然，童年时期总是想把我扑咬倒地的恶狗早已随他的主人逝去，但某些切身经历过的事情却也是早已被我深深地刻在脑海里。</p><p>此时此刻，你问我面对这条白毛狗的狂吠怕不怕？如果换成童年时期的我，我他妈立马撒腿就跑，连车都可以不要，只要找到有门的地方，我他妈立马进去，立马把门给锁上，管他妈是谁的家，保命要紧。而现在呢，我狠狠地盯着白毛狗，并骑着小车缓缓向它而去。白毛狗发出了呜咽的声音，像是对我示弱，但听起来，更多的是不甘。最终，它迫于我那犀利的眼神（在梦里是这么个形容法），仓皇地逃离而去。</p><p>当我逐渐靠近那扇铜色大门的时候，大门自动并且缓缓地打开了。我不紧不慢地踩着小车进到院子里。</p><p>院子里有一颗树，树叶在风里轻飘，大概是秋天到了。我看到一条小边牧正屁颠屁颠向我走来，一双水汪汪的眼睛，嘴里洋溢着笑容。走到我跟前，尾巴在不停地摇着，像是想让我摸一摸它的狗头。我怕它咬我，只是开心地对它招了招手。</p><p>而后，我抬头望去，大树后是一层裸露的红砖平房。客厅里站着一位怀孕的女人，估摸着临产期大概是要到了，正在大厅里一颠一颠地来回走动着，像是在减轻孕期的不适感。</p><p>我又往右看了下，发现一位慈眉善目的中年妇人正在扫着落叶。她应该是发现我闯了进来，却并没有呵斥，赶我出去，而是在我进来后，仔细地打量着我。</p><p>当我们四目相对的时候，她停住了手中的扫帚，向我点了点头，客气地问：</p><p>“阁下因何而来？”</p><p>我先是一愣，看着她慈祥的面容，回过神来，也对她点了点头表示礼数，不假思索地答道：</p><p>“我为见证历史而来。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>残梦集</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>梦</tag>
      
      <tag>时空穿梭</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>残梦集: 零三 - 战火</title>
    <link href="/2022/12/04/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%B8%89/"/>
    <url>/2022/12/04/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%B8%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>凌晨两点五十八分，我从梦中惊醒。</p><h3 id="入梦"><a href="#入梦" class="headerlink" title="入梦"></a>入梦</h3><p>深夜，我坐在大院子的石阶上。夜阑有星，轻风徐徐，四周的灯火早已熄灭，巷道里也只有寥寥几人在走动。天大概是倦了，世界也大概是困了，一切仿佛都在这黑暗的静谧中慢慢睡去。</p><p>我抬头观星。天幕中忽然出现一个排列成圆形的战斗机群，而后又不断变换着的阵型：圆形、矩阵……像是在进行飞行特技表演，看得让人激动，威风飒飒。</p><p>机群最后的一个形态像是一支箭，当完成阵型变换后，机群调整了飞行方向，直直地往大地俯冲。</p><p>越来越近， 越来越近。我看得清楚，蓝白红相间的机身，像是小时候电视上的超人那般，从天而降，拯救人类。机群正在往我的位置俯冲而来，是来消灭我的吗？我想努力看清楚自己，但无论我怎么尝试，我都无法看到自己一分。</p><p>机群越来越近，战机引擎的巨大轰鸣声在耳内轰轰作响，连着大脑也震了起来。</p><p>“轰轰轰——轰轰轰——轰轰轰”</p><p>眼看机群快要着地的时候，机群迅速调整了飞行方向，平行地贴着低矮的房子低飞了起来。而后又再次调整飞行方向，直冲云霄，有鹰击长空，谁与争锋之势。那一刻自豪的感觉溢满而出，心生感叹：能看到这样壮观的场面，真是幸运呐！</p><p>此时不知从哪里传来一声：“快看微博热搜“。瞬间脑内出现了”民族“二字，接着连起来的是”民族存亡之际“这几个字。我猛地回头仰望机群飞行的方向。不再有鹰击长空，不再有穿云掠海，而是两个机群正在真枪实弹地较量。天空乱作一团，满天的战机看似是无头苍蝇般乱飞，但我知道，那是摆脱与寻找机会攻击敌机。</p><p>很快，高空中慢慢开始出现了零星的火光——有战机被击中了；接着，越来越多的火光，大片大片的火光点亮整个夜空。看不清楚燃烧的战机是敌是我，它们正急速地往地面坠落；同时往地面落下的，还有无数的炮弹。</p><p>地面在燃烧，房子被轰炸的残渣到处飞溅，人们四处仓惶逃散。我站在石阶上，清楚地看到人们逃散时的各种表情，但我听不到了。男人们张大嘴急促地喊着什么，女人们张大嘴无措地像是在尖叫，孩童们张大嘴无助地啼哭，眼前发生的一幕幕给我的感觉就像是彩色默剧。</p><p>家在哪里？你又在哪里？</p><p>”该死——该死——该死“，我边逃跑边狠狠地拍打着脑袋，努力在回忆。我得去找你。</p><p>前面的巷口被炸掉了，我掉头折返回来。不知何时你就这样出现在我身边，我牵着你，不停地躲避着那漫天的炮火。眼看这里就要被炸掉了，立马逃到别处去，不停地躲啊躲，而且还要躲避地面的生化兵。</p><p>地上的人只要被敌人的某种光波射中，就会变成无意识的生化兵，凶猛无比。</p><p>某一幕我牵着你逃跑，眼看有个生化兵伸手快要抓到你了，我用力将你一甩，然后借用反冲的力量，一脚把生化兵给踢飞了。</p><p>我嫌你走得慢，于是把你背了起来，在漫天烽火中，彻夜地逃，也不知道要逃往哪里，但这样至少我们能同生共死。</p><p>逃跑的路上，遇到了流氓劫匪，想要敲诈勒索，我气不过，用手抠那人的眼睛，却发现完全没有效果。</p><p>而后惊醒。</p><h3 id="梦醒"><a href="#梦醒" class="headerlink" title="梦醒"></a>梦醒</h3><p>02:58，睡了快两小时。我侧身用手探了探身旁，想起你早已不在身边了。</p><p>我伸手抹干眼泪，又抹了抹头上的冷汗。虽然是个梦，但却是如此逼真。战机的轰鸣声清清楚楚地在脑内震动着，还有那些战机坠落的场景，那些炮弹轰炸的场景，手无寸铁的人们四处逃散的场景，背着你不断变换地方逃跑躲避的场景，真真切切地经历了一遍战争。</p><p>躺在床上，我想，假如，假如真的某一天战争爆发，我是否有能力在乱世中保护家人周全，而不是像梦里那样无目的地到处逃？如果战争在明天爆发，那我得到的是一个否定的答案。我的心在颤抖。但现在我还有时间，还得再加把劲，再拼拼命，守护好生命里那些珍贵的人们。</p><p>虽然是个梦，但只要一想起，我背着你，在漫天的飞弹，满城的炮火中，彻夜地逃难，我就想哭。</p><p>愿世界和平。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>残梦集</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>梦</tag>
      
      <tag>战与火</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>残梦集: 零二 - 牢笼</title>
    <link href="/2022/12/04/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%BA%8C/"/>
    <url>/2022/12/04/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%BA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>深夜醒来，醒在昏暗的初二八宿舍里。</p><p>同床室友金明在酣睡着。</p><p>鼻子又开始塞了，我不安分地翻睡着。可是，并没有什么卵用，左边塞完右边塞，没有一点两边都通畅的感觉。</p><p>听说最近有坏孩子深夜潜入别的宿舍，勒索钱财。</p><p>我小心翼翼地半睁开左眼，悄悄地望向窗外。那扇摇摇欲坠的窗，只要稍稍用力便能破开的窗。</p><p>有两双眼睛正在静静地观察着宿舍内部，它们的主人面露微笑，随时准备破窗而入。</p><p>我猛地睁开双眼，将两人看得清楚，似曾相识的两人。</p><p>“陈东和陈龙” 我心里惊呼。“他们是坏孩子吗？他们什么时候变成坏孩子的？要起来赶他们走吗？还是装睡装作不知道？“</p><p>还没等我下决定，陈龙已先一步破窗潜入宿舍，没有发出一点声响。</p><p>我猛地弹起，抓起不知从哪里来的晾衣杆，往陈龙刺去。然而终究是晾衣杆，即使是刺往陈龙的心脏位置，却是起不了什么作用。陈龙瘫坐在床上，静静地看着我，依旧是面露微笑，没有发出一点声响。</p><p>陈东不知道在什么时候已潜入宿舍，此刻就站在我面前。我惊慌失措，大声呼喊着：快起来，有人潜入宿舍了，快起来啊。然而，没有人回应，也没有人起来。我回头望去，曾经住满32人的宿舍里，现在只剩下我和陈东陈龙三人。</p><p>头皮发麻，没有援助，没有办法了，不知道哪里来的勇气。我一把抓住陈东，把他塞进桶里，飞奔地往厕所走去，然后打开水龙头，任由水流往陈东头上冲去。</p><p>”你们想做什么，是不是想要勒索，还敢不敢“ 我颤抖地质问着。</p><p>然而，没有任何答复。陈东面露微笑，双眼静静地凝视着我。</p><p>这一切发生得毫无预兆，丝毫不合情理。我感觉我要疯掉了，我丢下手中的桶，破门而出，我要逃离这个诡异的地方。</p><p>于是，我拼了命的往外跑，跑啊跑，不知跑了多久，好像终于逃出来了。</p><p>我停了下来，回头看了看。那是个偌大的监狱，一栋栋楼高耸入云，即使用放大镜也看不清楚监狱的细节。</p><p>”那就是我拼命逃出来的地方么，我刚才好像是在那个地方的最深处最底层最阴暗的牢房呆着。”</p><p>不敢多想，转身继续前行。</p><p>天，依旧是灰暗阴沉的，路上没有行人和车辆。</p><p>我该去往何方呢？</p><p>惊醒。</p><p>还好，只是一个梦。我伸手抹了抹头上的虚汗，心里想的是不知现在是凌晨几点了。应该快天亮了吧？</p><p>抬起左手，手表亮起，02:57分。</p><p>有些失望，好像已经失眠一星期了，今天却是那么早醒来。</p><p>我细细思索着这个梦境，我想，或许，之前一直都活在自我构建的牢笼里，不愿让人靠近。只要有人试图入侵这个牢笼，我便会倾尽全力将他们消灭掉，然后我一个人静静地呆着。</p><p>我是不是应该感激潜意识里的那个我？是他让我逃出这个牢笼。犹记得，当初学会游泳，也是在梦里学会的。那时候我置身于一片苍茫的水域中，不知所措。他告诉我，不要害怕，试着与水融为一体，去感受水流。于是，我慢慢放松，想象着我自己是这水里的一部分，然后凭着从电视上看到的模糊的自由泳划水记忆，我漂浮了起来，并慢慢向远方游去。后来，我第一次下到海里，扑腾扑腾地呛着水，突然想起梦里他对我说的话。我放松身体，感受水流，把自己当做是这海的一部分，与大海融为一体，渐渐地，我游了起来。</p><p>如今回到现实世界，天，也是如梦里那般阴沉沉的，这个世界有点像是要往糟糕的方向发展。但此刻我知道，无论这个世界变得怎么样，我依然是要往前走的，我是可以变得越来越好的。</p><p>感谢。</p><h3 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h3><p>走出牢笼之后，依旧是在失眠，好像睡眠是被偷走了一般，又仿佛是应了“眠空”这两个字。</p><p>关于牢笼，我想，那可能是个回忆的牢笼，那里充满了幻想与执念。幻想着她从没有离开，幻想我们依旧如从前一般，幻想或许我们会在某一天会和好如初。而执念，则是我一直执着于过往，执着于那些曾经的美好点滴，执着于如果当初我怎样做，执着于如果我不应该做哪些事情。我好像一直都没有完全接受，一直都还没有放下。这就导致置身于牢笼中的我，时常在晚上，情绪面临着巨大的波动，可以某些事情开心不已，也可能因为某些事情终日郁郁寡欢，沉溺于酒精的麻醉中。</p><p>如今走出牢笼，心态平和了许多，回头望去。发现接受与不接受，放下与放不下，其实没那么重要，昨天已成定局，谁也没法让时光倒流，昨天，已然是一段历史。在未来的某一刻，再翻起着回忆的诗篇，或许会是另一番感受。而重要的是，我得去梳理自己，梳理人生，看看自己还缺乏什么（发现我巨缺钱哈哈哈），还有哪些方面是要继续努力和学习的，还有哪里是可以变得更强更好的，还要看看年少时立下的梦，是否要继续追呢。总而言之，得想想如何让自己变得比现在好，如何在这变幻无常的世界里，找到自己的立足之地。</p><p>村上春树在《挪威的森林》里有句话：”相逢的人会再相逢“，希望在再次相逢的时候，遇见更好的我们。倘若不会再相逢的话，那就当作是遇见更好的自己，感恩相遇，感恩在一起的日子。也引用《楚门的世界》里楚门说的：”假若以后不能再遇见你，祝你早安、午安、晚安“。</p><blockquote><p>In case I don’t see you，good afternoon，good evening and good night.</p></blockquote><p>献给挚爱的你，也献给自己。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>残梦集</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>梦</tag>
      
      <tag>牢笼</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>残梦集: 零一 - 无暇赴死</title>
    <link href="/2022/12/04/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%B8%80/"/>
    <url>/2022/12/04/%E6%AE%8B%E6%A2%A6%E9%9B%86-%E9%9B%B6%E4%B8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我被宣判了死刑。</p><p>我手里拿着死亡宣告册，上面写着：</p><p>”死亡 </p><p>替代死亡”</p><p>我内心慌乱不已，为什么此时此刻会被宣告死刑了？而且，为什么是这两个罪名？特别是“替代死亡”，难道曾经起死回生过？</p><p>不解。但内心好像默默接受了这个结果。</p><p>人呐，终究难逃一死，只是时间的问题。此刻，或许就是死亡降临的时刻。</p><p>我站在类似金字塔的建筑地下。</p><p>天好像快亮了，要登顶看下日出吗？内心在问着自己。</p><p>不了吧，我深呼了口气，我接受这个结果。</p><p>我拿着死亡宣告册，排着队。前面尽是各种各样原因排着队的人们，有说有笑着。</p><p>他们也是排着队等待死亡吗？</p><p>不知不觉，队伍慢慢变短，我发现，竟然来到了小学建筑的三楼，而队伍的尽头竟是那个曾经折磨了我几年的图书室，或许这就是冥冥中自有注定吧，我心里想着。（关于图书室的故事，后续有空再写写，孩童时期经历的种种超自然现象，让我变成了一个有神论者）</p><p>很快，我进到了图书室。和原来的布置不一样，进去以后，发现是个宽敞的地方。里面的空间十分的宽敞，像个偌大的课室，但却是整齐的摆着几张病床。一男一女在里面忙碌着。男的就站在我面前，而女的则是在整理各种资料。</p><p>“你想好了吗？” 男的问我。</p><p>“我想好了吗？”我内心问着自己。“在梦里死去的话，现实中是否也会死去？“我问着自己。我忽然知道，这是一个梦，但却是不确定梦里死去的话，现实中的我是否也会跟着死去。</p><p>或许会吧，我好像接受了这个死亡宣判。</p><p>“嗯” 我回答。</p><p>“填下这张表”，男的递给我一张表。然后他问我，“都交代好了吗？“</p><p>我疑惑，”交代什么？“</p><p>”交代后事，比如房租的事情，后续的房租交给谁，后续的工作交给谁？“ 男的说。</p><p>没有， 这些事情从我接受这个结果还没来得及去想。房租一次性交给她吗？不行，很容易就能猜得出来我要离开这个世界了。交给啊毅让他帮我转交吗？显然这是不合理的，太麻烦了，也不行。无论哪种方式，最后都会有很多人知道我已经离开了，显然，这是件十分麻烦的事情。</p><p>该怎么办呢？好像没有一个很好的解决方法。我没办法填下这张表。</p><p>这时候，女的正给另一个人进行注射死亡。那人躺在床上，插着气管。女的对那人说：</p><p>”好了，现在你不要动，也不要拔气管，一会就解脱了。”</p><p>我近距离地看着。我看到那人在挣扎着，开始把气管拔了下来，关掉气阀。</p><p>我想，没人能判决我死亡，没人能决定我死亡。我不应该在此时此刻死去，还有很多事情等着我去完成。</p><p>我决定醒来。</p><p>我睁开双眼，光明从窗帘的缝隙中透进房间。</p><p>7：50分，我看了下手表。</p><p>醒来后，我十分诧异，为什么自己一度会接受这个判决。</p><p>不应该。这绝不是我该做的决定。不应该通过终结生命去终结痛苦，这样只会给爱你的人带来无尽的痛苦，只会把关心你的人卷入无尽的深渊。幸好，房租这个事情，让我幡然醒悟，把我敲醒，把我从死亡的边缘拉了回来。</p><h3 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h3><p>这个是二零二二年一月十四号做的一个清晰的梦，甚至在梦里我都知道这是一个梦，我觉得十分有必要把这些奇奇怪怪的梦给记录下来。</p><p>生活或许很苦，但还有很多事情等着我去完成，还有梦想等着我去实现，不应该因为痛苦就放弃自己，不应该通过终结生命去终结痛苦，要找出痛苦的根源，然后去解决就好了。死亡是一件终将降临的事情，但绝不应该是以这样的方式。</p><p>加油。要好好体验这个美好的世界。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>残梦集</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>梦</tag>
      
      <tag>生存</tag>
      
      <tag>死亡</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>皇帝的新衣</title>
    <link href="/2022/12/04/%E7%9A%87%E5%B8%9D%E7%9A%84%E6%96%B0%E8%A1%A3/"/>
    <url>/2022/12/04/%E7%9A%87%E5%B8%9D%E7%9A%84%E6%96%B0%E8%A1%A3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我排着队，手机亮着有效期为twenty four hrs 的绿色的核x码。终于，作为正常人的有效期来到了时长只有24 hrs 这么一天。</p><p>我觉得自己在演一出大戏，十四亿群演中的无名。</p><p>群演不需要名字的，区分他们的是试管里面被标记过的棉签。他们只需要配合就行了。</p><p>这样的戏，every day，everywhere 都在上演着，那位对此十分满意，不时向这个星球炫耀着，虽然在大家看来他好像也没做什么。</p><p>群演们总是很沉默；有的是被带偏了，坚定追随；有的是无可奈何，默默承受；还有的是曾发出过自己微弱的声音，然后立马被碾压了，变成一条垂头丧气的老狗；还有很多很多……</p><p>这出大戏叫什么？我觉得应该叫做：</p><p>皇帝的新衣</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>动态</tag>
      
      <tag>dailytalk</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>流浪日记：零一</title>
    <link href="/2022/12/04/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E6%97%A5%E8%AE%B0%EF%BC%9A%E9%9B%B6%E4%B8%80/"/>
    <url>/2022/12/04/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E6%97%A5%E8%AE%B0%EF%BC%9A%E9%9B%B6%E4%B8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那是个下雨的夜晚，我撑着伞，漫无目的地走在街上。周遭只有车辆飞驰而过的轰隆声，以及把我溅得满身湿透的哗洒声，给这个世界增添了些许的滑稽。</p><p>我，就这么不停地走着，不知道走了多久。忽然，异域的音乐响起。思绪重回现实，我抬头望去，一群老姐姐，正举着伞，在雨中翩翩起舞，神采飞扬。</p><p>相较于我这个过早衰老的灵魂，她们就像是充满生命力的精灵，在雨中，在黑夜里，绽放出属于她们自己的生命力，周遭的一切都是蓬勃的生命的气息。</p><p>我不敢多看，因为这让我感到羞愧。我的年纪比她们小，心态却是比她们老，这让我十分羞愧。</p><p>我加快行走的速度，眼里却是不争气地不断地流出了眼泪。我恸哭，这些生命的精灵啊，是给我带来指引的吗？为何不让我继续沉沦，消逝于这个黑暗的世界呢？没有人回答，只能自己去寻找答案。</p><p>霍金说过：活着就有希望。（这也是我初中时期得座右铭）</p><p>如果可以，我希望在活着的时候，能够尽量多地发光发热，照亮世人。</p><p>“佛度有缘人，佛亦度众生。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>流浪日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>独彩者</title>
    <link href="/2022/12/04/%E7%8B%AC%E5%BD%A9%E8%80%85/"/>
    <url>/2022/12/04/%E7%8B%AC%E5%BD%A9%E8%80%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>铺天盖地的black and white，无法用语言去表达这是一种什么样的感受。</p><p>悼念、追思与尊敬早已发自人们的内心，某人stop the country 的操作令人十分迷惑，像是在炫耀：well，everybody in this planet ，你哋睇下我D power啊，系咪好似漆黑中嘅萤火虫咁，咁鲜明，咁耀眼啊。</p><p>是是是</p><p>世间黑白，唯你独彩</p><p>由得你啦</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>浮生若梦</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>动态</tag>
      
      <tag>dailytalk</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>今宵多珍重</title>
    <link href="/2022/11/30/%E4%BB%8A%E5%AE%B5%E5%A4%9A%E7%8F%8D%E9%87%8D/"/>
    <url>/2022/11/30/%E4%BB%8A%E5%AE%B5%E5%A4%9A%E7%8F%8D%E9%87%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<br><blockquote><p>「人间没有永恒的夜晚，世界没有永恒的冬天」——艾青  </p></blockquote><br><p>一切都在加速，好的，坏的。最终往哪个方向，不得而知，但我更趋向于悲观的结果。<br><br></p><p>如果，未来是刺眼的光线，请好好享受温暖和煦的阳光，尽情拥抱世间的美好；<br><br></p><p>如果，未来是冰冷的黑夜，那就凭目光照明，向黎明行进。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>浮生若梦</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>动态</tag>
      
      <tag>dailytalk</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
